《十二猴子》導演花費18年時間新片《殺死堂吉訶德的人》

導演特瑞·吉列姆執導的《殺死堂吉訶德的人》經歷18年代各種折騰後，今日發布首款預告。堂·吉訶德（喬納森·普雷斯飾）和穿越而來的僕人桑丘（亞當·德賴弗飾）旅途中各種搞笑。

但壞消息跟著也來了，法國媒體爆料由於和前製片人保羅·布蘭卡的糾紛，影片將無法亮相今年康城，公映時間也將待定。

《十二猴子》《妙想天開》，特瑞·吉列姆作品總是充滿著各種奇思，但他的運氣也相當差，早前《柏納大師奇幻Show》本來是希斯·萊傑主演，但這位澳洲男星意外身亡後，尊尼·特普、祖迪羅和哥連費路三人合作完成了他的戲份。

《殺死堂吉訶德的人》從2000年開始就籌拍和建組，期間甚至一度開機，但遭遇各種天災人禍，一度擱置多年，主演也換了好幾撥。 18年後，終於要和觀眾見面了。

2016年10月，導演特瑞·吉列姆宣布影片《殺死堂吉訶德的人》重新投入拍攝，但資金沒到位後，又折騰到2017年3月影片正式開拍，當年6月宣布殺青。 2017年11月有消息稱，影片將於2018年亮相康城電影節。眼看著預告片也發了，前製片人保羅·布蘭卡和吉列姆又吵起來。

事情是這樣：保羅·布蘭卡2016年和吉列姆簽了投資協議，但錢一直沒到位，吉列姆只好找其他資金完成電影。電影馬上要上映了，保羅·布蘭卡卻說合同有效，他依舊擁有影片權益，沒有他的同意這部片不能發行。雙方正在打官司，但要到今年6月開會開庭，5月上旬開始的康城肯定是趕不上了。

《殺死堂吉訶德的人》是對塞萬提斯（Miguel de Cervantes）經典名著《堂吉訶德》的一次另類改編。故事講述一名電影廣告經理回到古代，被唐吉訶德誤認成他的跟班桑丘（Sancho Panza），遂與之一同冒險。

又有adam driver
原本唔鐘意佢 之後愈睇覺得佢愈型

好多非商業導演都搵佢

Paterson

《殺死堂吉訶德的人》在2000年初次開拍前，吉列姆就花費數年心血籌備，好不容易約翰尼·德普等演員就位了，影片在荒漠剛一開機就遭遇洪水，所有布景毀於一旦。之後飾演堂吉訶德的讓·雷謝夫腰椎間盤突出發作，被迫離組。之後，投資人組團到片場觀光時，劇組又遭遇北約軍演的轟炸，結果大家紛紛撤資。2015年，吉列姆和亞馬遜在戛納電影節達成協議，當時的主演定為約翰·赫特，但因後者身體情況退出。影片本打算在2016年10月開拍，但在拍攝前幾天由於資金不到位拍攝再度延遲至17年3月。